// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Como explicamos la sexta estrofa de nuestro Himno Nacional?",
    answer: "Explicamos cuando Honduras tomo el ejemplo de Francia.",
    options: [
      "Explicamos la coquista.",
      "Explicamos cuando Honduras tomo el ejemplo de Francia.",
      "Explicamos la revolucion.",
      "Explicamos la esclavitud."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Cuando llegaron los pliegos que contenian la proclama de independecia a nuestro pais?",
    answer: "28 de Septiembre de 1821.",
    options: [
      "23 de abril 1990.",
      "31 de diciembre 1502.",
      "1 de enero de 2000.",
      "28 de Septiembre de 1821."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Que alusion nos da la septima estrofa de nuestro Himno?",
    answer: "Defender Nuestra Patria.",
    options: [
      "Defender Nuestra Patria.",
      "Defender el bosque.",
      "Defender los mares.",
      "Defender los cielos."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Que sentimiento resalta la septima estrofa del Himno?",
    answer: "Amor, Patriotismo y Respeto.",
    options: [
      "Lealtal, Humildad y Vida.",
      "Unidad, Igual y Amor.",
      "Humildad, Honestidad y Amor.",
      "Amor, Patriotismo y Respeto."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Que es la Bandera?",
    answer: "Es el simbolo que representa la Nacion.",
    options: [
      "Es el simbolo que representa la Nacion.",
      "Es un procer.",
      "Es un simbolo menor.",
      "Es un animal."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Que simboliza la Bandera?",
    answer: "Es el manto sagrado de la Patria.",
    options: [
      "Es la representacion de la belleza.",
      "Es amor, Respeto y Paz.",
      "Es el escudo Sagrado.",
      "Es el manto sagrado de la Patria."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "En que fecha se celebra el dia de la Bandera Nacional?",
    answer: "1 de Septiembre.",
    options: [
      "24 de Diciembre.",
      "1 de Septiembre.",
      "14 de Febrero.",
      "31 de Diciembre."
    ]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "En que fecha y con que decreto se aprobo la Bandera Nacional?",
    answer: "Decreto No. 7 del 16 de febrero de 1866.",
    options: [
      "Decreto No. 3 del 16 de febrero de 1866.",
      "Decreto No. 1 del 20 de marzo de 1900.",
      "1 de enero de 2000 decreto No. 9.",
      "Decreto No. 7 del 16 de febrero de 1866."
    ]
  },
    {
    numb: 9,
    question: "Que simbolizan las franjas azules de la Bandera Nacional?",
    answer: "Los 2 mares y el cielo.",
    options: [
      "Los 2 mares y el cielo.",
      "Las minas y nubes.",
      "Las playas y mares.",
      "Los bosques y rios."
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "Que simbolizan las franja blanca de la Bandera Nacional?",
    answer: "La paz y la pureza.",
    options: [
      "El respeto y pureza.",
      "Unidad, Igual y Amor.",
      "La union y amistad.",
      "La paz y la pureza."
    ]
  },
    {
    numb: 11,
    question: "Que simbolizan las 5 estrellas de la Bandera?",
    answer: "Los 5 paises Centroamericanos.",
    options: [
      "Los 5 paises Centroamericanos.",
      "La estrellas del cielo.",
      "Los proceres nacionales.",
      "El respeto y pureza."
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Que bandera habia durante el periodo colonial en Honduras?",
    answer: "El Pabellon Real.",
    options: [
      "La granadera.",
      "El pino.",
      "La paz.",
      "El Pabellon Real."
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Que bandera utilizo Honduras despues de independizarse de España?",
    answer: "La Bandera de la union Centroamericana.",
    options: [
      "La bandera de España.",
      "La bandera de la Paz.",
      "La bandera de la Iglesia.",
      "La Bandera de la union Centroamericana."
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Como debe doblarse la Bandera Nacional?",
    answer: "En forma de triangulo.",
    options: [
      "En forma de circulo.",
      "En forma de triangulo.",
      "En forma de rombo.",
      "En forma de cuadrado."
    ]
  },
    {
    numb: 15,
    question: "Como se define el Escudo?",
    answer: "Se define como el campo.",
    options: [
      "Se define como el mar.",
      "Se define como las montañas.",
      "Se define como la naturaleza.",
      "Se define como el campo."
    ]
  },
    {
    numb: 16,
    question: "Cual es el decreto mediante el cual se establecio el Escudo Nacional?",
    answer: "Por medio del decreto No. 16 del 10 de Enero de 1935.",
    options: [
      "Por medio del decreto No. 16 del 10 de Enero de 1935.",
      "Por medio del decreto No. 9 del 1 de Enero de 1935.",
      "Por medio del decreto No. 10 del 11 de Marzo de 1935.",
      "Por medio del decreto No. 12 del 10 de Febrero de 1935."
    ]
  },
    {
    numb: 17,
    question: "Que significa la cordillera de Montañas?",
    answer: "Que tiene un gran territorio.",
    options: [
      "Que tiene grandes rios.",
      "Los pinos.",
      "Que tiene Oceanos.",
      "Que tiene un gran territorio."
    ]
  },
    {
    numb: 18,
    question: "Que significan las bocaminas?",
    answer: "La riquesa.",
    options: [
      "La riqueza.",
      "Los Recursos Naturales.",
      "La pobreza.",
      "Los mares."
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "Que significan los pinos que aparecen a la izquierda de cordillera de Montañas?",
    answer: "El Arbol Naciona.",
    options: [
      "Es la representacion de la belleza.",
      "Los Proceres.",
      "El Ave Nacional.",
      "El Arbol Naciona."
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "Que significan las 5 herramientas que aparecen distribuidas en la cordillera de Montañas?",
    answer: "El trabajo.",
    options: [
      "La esperanza.",
      "El trabajo.",
      "La unidad.",
      "La pobreza."
    ]
  },
    {
    numb: 21,
    question: "Que simboliza el ovalo?",
    answer: "La Independencia.",
    options: [
      "La Guerra.",
      "La Historia.",
      "La Esclavitud.",
      "La Independencia."
    ]
  },
    {
    numb: 22,
    question: "Que significan el mar dentro del ovalo?",
    answer: "La ruta que siguio Cristobal Colon.",
    options: [
      "La ruta que siguio Cristobal Colon.",
      "Los Recursos Naturales.",
      "Las playas y mares.",
      "Los bosques y rios."
    ]
  },
    {
    numb: 23,
    question: "Que representa el cielo que aparece dentro del ovalo del Escudo Nacional?",
    answer: "Justicia, Verdad, Lealtad y Caridad.",
    options: [
      "El respeto y pureza.",
      "Unidad, Igual y Amor.",
      "La humildad y Humanidad.",
      "Justicia, Verdad, Lealtad y Caridad."
    ]
  },
    {
    numb: 24,
    question: "Que significa el triangulo equilatero que aparece dentro del ovalo?",
    answer: "Igualdad ante la Ley.",
    options: [
      "Igualdad ante la Ley.",
      "La estrellas del cielo.",
      "Amistad y Amigos.",
      "El respeto y pureza."
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "Que representa el Volcan?",
    answer: "La defensa de Nuestro Territorio.",
    options: [
      "La humildad y Humanidad.",
      "Honestidad y Respeto.",
      "La protecion de el bosque.",
      "La defensa de Nuestro Territorio."
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "Que significan los 2 castillos?",
    answer: "El Valor y el Coraje.",
    options: [
      "Amor y Honestidad.",
      "Los Recursos Naturales.",
      "La Union Y Respeto.",
      "El Valor y el Coraje."
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "Que simboliza el Arcoiris?",
    answer: "La Paz, Union y Armonia.",
    options: [
      "Amor y Honestidad.",
      "La Paz, Union y Armonia.",
      "Los Recursos Naturales.",
      "La Union Y Respeto."
    ]
  },
    {
    numb: 28,
    question: "Que simboliza el sol que aparece atras del Volcan?",
    answer: "Libertad y Amor.",
    options: [
      "La Sociedad y Humanidad.",
      "Igualda y Respeto.",
      "Amistad y Amigos.",
      "Libertad y Amor."
    ]
  },
    {
    numb: 29,
    question: "Que representa la albaja llena de Flechas?",
    answer: "Las armas con que se defendio la Patria.",
    options: [
      "Las armas con que se defendio la Patria.",
      "Fuerza y Corje.",
      "Inteligenci y Corja.",
      "Defender los cielos."
    ]
  },
    {
    numb: 30,
    question: "Que simbolizan los cuernos de abundancia que estan unidos por un lazo y que cuelgan de la aljaba de Flechas?",
    answer: "La Riqueza Natural.",
    options: [
      "La Riqueza Natural.",
      "Unidad, Igual y Amor.",
      "Humildad, Honestidad y Amor.",
      "La Riqueza Natural."
    ]
  },
    {
    numb: 31,
    question: "Como esta compuesta la Bandera Nacional de Honduras?",
    answer: "Por 2 franjas azules y 1 blanca en Medio.",
    options: [
      "Por 2 franjas azules y 1 blanca en Medio.",
      "Por 3 frajas de color Azul.",
      "Por 2 frajas azules y 1 Negra.",
      "Por 2 franjas negras y 1 azul en Medio."
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];